# 2021年最好的Laravel教程

- [20 Best Laravel Tutorials in 2021](https://kinsta.com/blog/laravel-tutorial/) 

## 为什么学习Laravel

### 完善的生态系统

官方提供的软件包(Package)

- 服务器管理工具和平台
- 开发环境
- 监控和测试工具
- 管理面板
- 更多尽在[首页](https://laravel.com/): The Laravel Ecosystem
- 可以自主[开发软件包](https://laravel.com/docs/8.x/packages)

### 活跃的社区资源

- [Laravel.io](https://laravel.io/)
- [Laracasts Discuss](https://laracasts.com/discuss)
- [LaraChat](https://larachat.co/)
- [Discord](https://discord.com/invite/KxwQuKb)
- [Reddit](https://www.reddit.com/r/laravel/)
- 官方主办的[Laracon](https://laracon.net/),每年在三个大洲举办 (America, Europe, Australia).

### 就业机会

- [Larajobs](https://larajobs.com/)
  - 官方提供的求助专场 
  - 求职头衔: ‘Laravel Developer’
  - 求职头衔: ‘Backend Laravel Developer’
  - 求职头衔: [‘Full-Stack PHP Developer‘](https://kinsta.com/blog/php-developer-salary/), Laravel经常和前端框架Vue.js结合
  - 求职头衔: ‘TALL Stack Developer’(TALL是头字母缩写: Tailwind CSS, Alpine.js, Laravel 和 Livewire) 
- [Monster](https://www.monster.com/)
- [LinkedIn](https://www.linkedin.cn/)
- 远程办公
  - [RemoteOK](https://remoteok.io/remote-laravel-jobs)
  - [We Work Remotely](https://weworkremotely.com/remote-jobs/search?utf8=%E2%9C%93&term=laravel)
  - [Turing](https://turing.com)
    - [开发者求职](https://developers.turing.com/)

## 如何学习Laravel

### 基本技能

- PHP; 尤其是面向对象的PHP
  - [官方手册](https://www.php.net/)
  - [W3Schools](https://www.w3schools.com/php/)
  - [Learn X in Y minutes](https://learnxinyminutes.com/docs/php/)
  - [TutorialsPoint PHP Tutorial](https://www.tutorialspoint.com/php/index.htm)
  - [PHP Apprentice](https://phpapprentice.com/)
  - [PHP Tutorials](https://www.geeksforgeeks.org/php-tutorials/)
- Composer

### Laravel版本

- 学习Laravel教程一定要注意它使用的Laravel版本
- 学习者需要熟悉以下Laravel版本规则
  - 从Version 6开始, Laravel和官方发布Package遵循[semantic versioning](https://laravel.com/docs/8.x/releases#versioning-scheme)(major.minor.patch),如8.*是主发布版本
  - 在Version 6之前，框架使用 paradigm.major.minor, 如5.8.*也是主发布版本
  - 每6个月会有一个主发布版本(一般在2月和8月)
  - 每两年会有一个长期支持(LTS)的发布版本
  - 一般的发布, 会提供6个月的bug修复和1年的安全发布
  - 长期支持(LTS)的发布版本, 会提供2年的bug修复和3年的安全发布
  - 因此, Laravel历来的发布版本号就是5.5.* (LTS), 5.6.*, 5.7.*, 5.8.*, 6.* (LTS), 7.*, 8.*
  - [接下来将是: 9.* (LTS), 10.*](https://laravel.com/docs/8.x/releases#support-policy)
- 每年会有两个主版本发布，第三方的教程很难跟上, 经常会发现教程和官方提供的版本相差1-3个版本号，这不是大问题，除非框架经历了完全改写, 上次发生在2013年发布的Laravel 4
- 浏览新版本发布的[release notes](https://laravel.com/docs/8.x/releases),它会说明新版本修改的特征和需要注意的事项

### 6个最好的Laravel教程网站

- [Laravel官网文档](https://laravel.com/docs/)
  - [Github: laravel/docs](https://github.com/laravel/docs)
  - 适合初学者、中级、高级
- [Laravel News](https://laravel-news.com/)
  - 适合初学者、中级、高级
- [Tuts Make](https://www.tutsmake.com/category/laravel-tutorial/)
  - 适合中级、高级
- [LaraShout](https://www.larashout.com/)
  - 适合初学者、中级、高级
- [Learn2torials](https://learn2torials.com/category/laravel)
  - 适合初学者、中级
- [Eloquent by Example](https://eloquentbyexample.com/)
  - 适合中级

### 6个最好的Laravel视频教程网站、Screencasts 和 Podcasts

由于这些视频大部分都来自Youtube，如果不能播放视频，可能需要使用翻墙工具；

这些视频都是用英语作为母语，所以还可以看着画面练练英语听力

- [BitFumes](https://bitfumes.com/courses/laravel)
  - 适合初学者、中级、高级
- [Laravel Business](https://www.youtube.com/channel/UCTuplgOBi6tJIlesIboymGA/featured)
  - [Laravel Daily](https://laraveldaily.teachable.com/)
- [Laraning](https://www.laraning.com/)
  - 适合初学者、中级
  - 使用vimeo视频网站
- [FreeCodeCamp](https://www.youtube.com/watch?v=ImtZ5yENzgE) 
  - 使用vimeo视频网站
- [Let’s Build with Laravel: A Linktree Clone](https://www.youtube.com/watch?v=30qk04BG9G4)
  - 适合初学者、中级
- [The Laravel Podcast](https://laravelpodcast.com/)
  - 适合初学者、中级


## 2021年最好的PHP框架排行榜

* [Wikipedia PHP框架清单](https://en.wikipedia.org/wiki/Category:PHP_frameworks)
* [2021年最流行的PHP框架](https://kinsta.com/blog/php-frameworks/)

- [Laravel](https://laravel.com)
- [Symfony](https://symfony.com/)
- [CodeIgniter](https://codeigniter.com/)
- [Zend Framework / Laminas Project](https://getlaminas.org/)
- [Yii (Framework)](https://www.yiiframework.com/)
- [CakePHP](https://cakephp.org/)
- [Slim](http://www.slimframework.com/)
- [Phalcon](https://phalcon.io)
- [FuelPHP](https://fuelphp.com/)
- [Fat-Free Framework](https://fatfreeframework.com/)

## 2022年推荐需读的最新Laravel书籍

- [10 Best New Laravel Books To Read In 2022](https://bookauthority.org/books/new-laravel-books)
- No 1: LARAVEL Framework
  - Learn Primary Skills Of LARAVEL Fast And Easily: Laravel Php Web
- No 2: LARAVEL Introduction
  - The PHP Framework For Web Artisans: Laravel For Beginners
- No 3: LARAVEL Framework For Dummies
  - How To Create Your App In LARAVEL: Laravel Middleware 
- No 4: Laravel Tutorial for Beginners
  - Learn Laravel Coding From Zero & Build Awesome Project: Laravel Quickstart Intermediate 
- No 5: Master Laravel For Beginners
  - Get From Zero To Proficiency In The Laravel Framework: Laravel Book 
- No 6: Domain-Driven Laravel
  - Learn to Implement Domain-Driven Design Using Laravel
- No 7: Laravel
  - The Ultimate Beginner's Guide to Learn Laravel Step by Step , 2nd Edition
- No 8: Beginning PHP Laravel
  - Step to step approach to building an Inventory App
- No 9: The Complete Manual Guide for Dummies
  - Connect Laravel 6 API to Flutter Mobile App in 10minutes using a Sample Project
- No 10: Don't Panic! I'm A Professional PHP Laravel Developer
  - Customized 100 Page Lined Notebook Journal Gift For A Busy PHP Laravel Developer: Far Better Than A Throw Away Greeting Card.

## 选择代码库

- [Bitbucket](https://bitbucket.org/product/)
  - 2008年由Atlassian创建，用Python语言编写，使用Django web framework.
  - 免费提供创建无限多的Git和Mercurial私有代码库
  - 与Jira, Bamboo, Crucible, 和 Jenkins 整合
  - 可以从 Git, Codeplex, GoogleCode, 和 SVN 导入库
  - 可以用GitHub, Google, Facebook, 和 Twitter 账户登录
  - 和Trello整合
  - 提供Pc和Mac端的[Sourcetree](https://www.sourcetreeapp.com/)客户端工具，安卓APP: Bitbeaker
- [GitHub](https://github.com/)
  - 2004年创建，2018年由微软收购，主要倾向于公共开源库
  - 使用Ruby 和 Erlang语言编写
  - [GitHub Pages](https://pages.github.com/) 和 [GitHub Gist](https://gist.github.com/discover)
  - Git 和 SVN(一部分)
  - 与Zendesk, Azure, Cloudbees, Google Cloud, Amazon, Code Climate 和 Heroku 整合
  - 支持超过200种编程语言
  - 提供Pc和Mac的[Github客户端](https://desktop.github.com/)